黎智英纏鐵鏈登甲級犯專用囚車應訊 前懲教人員：大陸眼中比汪洋大盜更嚴重

壹傳媒創辦人黎智英今早離開荔枝角收押所時，由高級懲教主任押解，腰間被鐵鏈鎖住繫上「孖葉」，限制其手部動作，並登上俗稱「鐵甲威龍」的「甲級重犯」專用囚車，到西九龍法院提訊。翻查資料，該囚車屬於懲教署最高級別保安車輛，設計屬於密封式，車身沒有玻璃窗，外界無法看到車內情況。囚車內亦設有上鎖的獨立囚室，只容納一名犯人，由懲教人員嚴密看守。

有不願具名的前懲教人員透露，還柙人士的保安級別一般分為甲類和乙類，前者因干犯較嚴重罪行，需被加強嚴密看管。保安等級由收押所管理層決定，分類的準則一般依靠警方提供還柙人士的資料，視乎涉案罪名和刑期，「謀殺一定釘Cat A（甲類）」，或因應案情而定，例如牽涉巨款的械劫案，「三大賊王」之一張子強便是甲級犯；其次是大毒梟，案件牽涉毒品數量非常龐大。

但他認為，黎智英案的情況好例外，估計因其知名度高、政治敏感，相信並非懲教署可自行決定，可見「喺大陸佬眼中，肥佬黎罪名比汪洋大盜更抵死、更嚴重」。

熟悉囚權的前社福界立法會議員邵家臻亦指，從報道照片觀察，相信黎智英被加控《國安法》罪名後，即被懲教人員列為「甲級重犯」，認為做法不尋常，估計黎被視為敏感政治人物，懲教署可能收到更高級指示。據他了解，暫未有其他涉《國安法》罪名的被告有同樣安排。至於涉反送中案件的被告，目前亦只得數人被列為甲級犯，案件類型與爆炸、槍械和謀殺有關。

以為拉左黎智英就滅到蘋果聲?
慢慢啦
拉個別人士就得
但想做到大陸咁滅曬聲封曬網
香港咁係咁易架

唉！認真睇到好傷心

最多香港人識又未受審嘅殺人犯

貴賓級待遇

啲有錢佬、外資睇到都心寒，你仲講咩歡迎人地黎投資

鄧炳強先係

大家都係黎字頭
黎智英先生同另一隻泥生差太遠

潘太都唔知仲在唔在生

一個係出獄，一個係入獄。

我的訴求就係返工？

無限追溯期

大陸用緊好多方法滅蘋果
之前單官司話佢詐騙用幅地最後係咪想收回滅蘋果遲d先知
同埋國安法又話咩可充公財產可能係後備方案

唉，殺人金腰帶，時代是否本未倒置

出獄後都應該用鐵鏈綁返一年先
就咁放人唔合理

中國共產黨全黨死清光, 黑警死全家

呢個唔係鎖鏈 係好撚大個光環
中共真係好撚蠢

肥佬黎

栗戰書準備好未

Send SEAL to Rescue Jimmy Lai!

然而外國都只係譴責
根本除非ww3
一係全球支那化/民主化/出現新秩序
否則真係好快香港新疆化

懲狗又收order做野

睇到好心痛 洗唔洗用到鐵鏈 咁都嚴重過殺人犯 ？

咁樣鎖住自己，肥佬黎由心笑出黎，幾驚你禮待自己

真
反正香港由所謂既回歸起已經注定呢個局面
講真佢2047想點做都得
宜家咁樣仲好
起碼令到支共付出更多代價
先唔講外國制裁
淨係令到台灣人睇清楚一國兩制
香港既死已經有意義好多
至少令到甴曱平冇可能做到佢所謂嘅統一中國

咪天真啦
有錢賺理撚得你咩

所以他日光復香港，我絕對支持將所有在港支那人當豬狗侮辱

咩殺人犯，佳佳告你誹謗啊

有錢佬最在乎既唔係錢，係自己條命呀

仆街中國共產黨幾時死，美國何時宣布對中國開戰滅左佢？

美國一定走資，呢個中國好撚恐怖，分分鍾最後都係要開戰將中國滅左佢，世界先會有和平出現

依度係香港
依度仲係香港？

搞咩制裁都哂氣

原定係2047嘅香港
只係提早咗廿幾年

為淡氣鬼理佢坐咩車

又黎畫面好靚呀？
有部分留言對於肥佬黎坐監好似好興奮咁

阿Q式精神勝利

中共有能力只係佢做唔做到咁盡 徹底打爛香港 雖然香港已經比國安法玩爛

Nike啲貨分分鐘係維吾爾人整架啦
美國就一定走資係你一廂情願

壹傳媒大樓和蘋果個印刷廠房

//控罪內容指「蘋果日報印刷有限公司」在未得業主「香港科技園公司」批准下，讓「力高顧問有限公司」使用駿盈街8號壹傳媒大樓//

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

香港行緊咩方向，已經清楚到不得了
但香港人仲係唔肯移民
口講要抗爭，實質個個脆晒

睇下會唔會有後備plan用新地方繼續經營

呢個畫面表現咗咩係殺人放火金腰帶，修橋補路冇屍骸

你死啦居然質疑制裁，Lm屈毛黨

中国幾千年歷史都係殺人放火金腰帶
香港唯一光明過既時期就係1945-1997

細個已經受好多苦
依家又.....

七歲那年我在做甚麼？

那是個三反、五反、清算鬥爭、世道不彰的混亂時期，很多事情記不起來了，但有些奇遇我記得清楚。

家裏大人四散，父親去了香港，兩個姊姊和哥哥在讀高中和大學，都被調派到不同的地方，很少回家。

而母親被關起來勞動改造。家裏只剩下我和孿生的妹妹和輕微智障的姊姊。

我們三個小孩子除了鄰居偶爾照顧，幾乎自生自滅。可是儘管我們只有幾歲，世事恍如隔世的迷宮，因為年紀小不懂驚恐，生存的本能讓我直覺找到簡單的生存方法。今天回首我不禁讚歎造物的神奇，童年的災難使我很早感受到上天的眷顧。

母親被捉去勞動改造，鄰居可憐我們，輪流照顧我們，一日兩餐有人送飯菜來，衣服髒了有人為我們換了，拿去洗後，摺好拿回來。不過長貧難顧，何況他們也陷於苦難之中。過了兩、三個月我們開始兩餐不繼，衣服穿到臭了，再沒有人理會。

家裏原來剩下的米和糧食我們也吃光了，我便想到，拿家裏的東西找附近的收買佬變賣，換錢餬口。家裏最多的是書，我第一次拿去變賣的是幾本厚厚一套的《辭海》辭典。

——節錄自《人生不是名利場》

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

佢要做你估做唔到？

共黨眼中針.

依家都蝕緊錢
如果仲要搵咁大地方做印刷廠房和辦公室
真係好難搞 香港d租又貴

香港仲易

唉所以出名嗰班 有得走好走 唔值咁坐

如果中共統治全世界就係咁嘅閪樣，殺人放火金腰帶，人類文明一定毀滅

唔係佢地坐嘛仲有佢地出名都預左做被捕師
依啲咪佢地嘅諗法

一個七十歲都要咁鎖

唔知以為佢會變Hulk

證明支那真係好脆弱!!

唔好咁大聲呼吸呀，震動到支那個小心靈就唔好喇!

咁樣睇法
肥佬黎有排坐就唔出奇
蘋果可能個幾月內直接被解體
基本上媒體座大山可以bye bye

強姦殺人犯緊係優待同類

懲教署用”大陸佬”去稱呼佢哋，感覺仲咁生疏嘅咩？

型！東方昇。

民主光環

佢挖爛塊面就得
就係咁易

肥佬黎已經72歲 今次一坐行唔返出黎都唔出奇 又或者病到五顏六色先比佢保外就醫 共匪擺明今次唔會再放過佢
同埋唔覺得佢坐得有咩價值 除咗比連登仔精神勝利自high

注洋大盜只劫人民

你老母做雞就幾千年歷史
中國建國七十年

同埋唔讀熟歷史就收皮啦
香港繁榮嘅時期係1970-90年代中
1945-1969英國佬仲係當香港人係豬咁養
六七暴動之後先意識到管治方針出錯
六七暴動作為轉捩點
之後香港先急速發展繁榮昌盛
1994-1997唔記得第幾波移民潮 精英中產走晒

我明，我本來都諗住寫1967-1997。但諗番1949打後，中国變咗地獄鬼國三反五反大躍進餓死人。香港人雖然喺港英治下做二等公民，但依然比地獄鬼國活得好囉。

（再盡啲計埋開埠初期，你死你事嘅清政府vs 防治鼠疫成立香港大學嘅英國殖民部，後者都有大把人用腳投票

收風話 車入面有6支機槍

on99 支那幾時亡國

睇來管牧師對殺人犯好有歉意,落地獄兩條撚樣

支那豬死清光合理Ｄ

呢度有好多傻撚民主好朋友
係到幫人守護民主維持世界和平

打飛機思想
你有台灣永居定點

又話國之將亡必有妖孽。
妖孽出曬嚟好耐啦，咁幾時亡國啫？